
Primer proyecto de pogramación: Creación de un laberinto jugable.

-> Plantemiento de la solución:

Para la realización de este proyecto se pensó, en primer lugar, como se podría hacer el laberinto en sí, que condicionales se necesitaban para poder formar un cuadrado y, luego de terminado este paso, se pensó en como se podría jugar dentro del mismo. Se llegó a la resolución de que se podría hacer con emojis (Emoticones) que pertencen a la aplicación "Whatsapp", por este motivo es que el laberinto y el personaje jugable son emojis. Luego de que el juego fuese jugable, solo faltaba crear un laberinto que fuese "complicado" de resolver.

-> Descripción del juego: 

El laberinto es una especie de "recinto" que tiene, generalmente, la entrada y la salida en distintos lugares; el cual, a su vez, está conformado por caminos muy parecidos que se entrecruzan entre sí y que se disponen de tal manera que resulta difícil y confuso orientarse para alcanzar la salida.

-> Objetivo del juego:

La finalidad del juego presentado no es nada más y nada menos que llegar al otro extremo del laberinto, el cual será la salida; más detalladamente sería el correcto sorteo de los caminos que se presentan para, de este modo, alcanzar la meta.

-> Fallos que posee el programa:

Al momento de preguntar con cual tecla desea moverse el jugador, el programa no reconoce las teclas de dirección (Flechas) ni ningún número.
Al momento en el que se le pregunta al usuario si acaso quiere o no reiniciar el juego, si el usuario no ingresa una tecla válida (s, S, n o N) el código se romperá y no podrá funcionar correctamente.

-> Aspectos mejorables:

Implimentación de una diversidad de mapas, así se podrían jugar los laberintos en distintos niveles (Fácil, medio y difícil).
Implementación de una generación completamente aleatoria de laberintos al momento de ejecutar el código otorgando, de este modo, una mayor diversión y variabilidad en cuanto a los posibles caminos del laberinto en sí y, además, las salidas del laberinto.
Mostrar el camino que se realizó para lograr llegar a la meta.
Incluir un modo multijugador.
No tener que presionar "enter" al momento de realizar cada movimiento.
Al momento de ingresar 3 veces la misma letra (Por ejmplo: "AAA" y luego enter), que el "personaje" se mueva tres casillas en la dirección ingresada. De este modo se haría mucho más rápida la jugabilidad del mismo.

-> Aspectos incluidos de la PEP 8:

Solo se utilizaron espacios, para no crear una inconsistencia en el programa con la utilización de tabulaciones (4 espacios).
Se respetaron los 4 espacios que deben existir entre una función y los elementos de la misma.
Los comentarios se escribieron sobre cada línea de código con el fin de lograr explicarlo de una manera más adecuada.
Espacios necesarios entre una función y otra.














